\correction
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous cherchons ici une définition, donnée dans un document.}
	Le mouvement d’un objet d’étude est le changement de sa position dans l’espace au cours du temps.
\item \aide{Quelle forme géométrique retrouvons-nous ?}
	La trajectoire d’un corps soumis à aucune force est une ligne droite.
\item \aide{Les distances entre les positions successives changent-elles ? Utilisons le terme scientifique.}
	La vitesse d’un corps soumis à aucune force est constante.
\item \aide{Ici, la distance entre deux positions successives augmente… Que cela signifie-t-il sur la vitesse de l’objet ? Utilisons le terme scientifique.}
	La vitesse d’un objet en chute libre augmente.
\item \aide{Quelle forme géométrique retrouvons-nous ?}
	La trajectoire d’une planète tournant autour du Soleil est un cercle.
\item \aide{Retrouvons nous une forme géométrique simple ?}
	La trajectoire d’une comète tournant autour du Soleil n’est ni un cercle, ni une ligne droite.
\item \aide{Les points sont de plus en plus proches…}
	La vitesse d’une comète s’éloignant du Soleil diminue.
\end{enumerate}